19向林行止挑機！

下不為例 - 陶傑

中共召開十九大，習總強勢立威。聖人出，黃河清，中華新時代終於出現龐大、博大、恆大的魅力磁場、業力法場、強力氣場，令東西方全人類的精神思想，結構重組，大為提振。
十九大召開期間，有知識分子群組互傳香江第一健筆幾篇鴻文，呼籲林鄭特府在全香港推行簡體字，搶先配合國家，激起來自中華民國的香港散文家蔣芸女士高度質疑。
然後香港首健又忽發長篇，讚頌習主席威權，經手機短訊傳來，有友人指定要我拜讀，問我有何感觸。
我說：中國人等了兩千年，才盼到今天，而且方今七大常委，還赫然列有三代國師王滬寧老師。這就證明，這是中國公共筆桿知識分子得到空前尊崇的新時代。王師北定，家祭毋忘，滬寧先生知識廣博，理論過硬，上蓋劉伯溫方孝孺，下勝陳伯達郭沫若，文人做成國師，襄輔帝政，無力東風伴殘燭，每依北斗望京華，這是中國的讀書人或自稱讀書人的夢想，現在這一行終於得到應有的地位，中國香港的文人也大為興奮，覺得習主席真是一位偉大領袖，這是正常的，我也不禁作如是想。
在香港推廣簡體字，也是應該。不過與其叫林鄭政府推廣，香港人盲目反簡體字厲害，身為報業公共知識分子，如立法二十三條，不如率先為林鄭營造良好的社會氣氛，在自己的專欄先行以簡體排植，垂範香港，中小學跟進，政府部門仿效，此方不負第一健筆之美譽。
朋友聽了，開始撩撥挑逗，問：人家是香港第一健筆，你則是所謂的香江第一才子──雖然傳聞說你用過廁紙包頭──在十九大勝利結束的大喜日子，香港是中國的一部份，香江也是珠江的下游，你是不是也該說點什麼表表態湊湊興？
身為英國本土護照持有人的我聽了，初則有點生氣：這明明是把我歸入中國式山呼萬歲兼文人相輕一類，但來人既然口口聲聲「第一」，倒激活了我壓抑已久的中國文化基因，我遂轉嗔為喜，說：「手機網絡之世，文墨擦鞋之道，切忌可以下刪五百字也無甚影響的長篇大論，更須言精意賅。」
我說罷，沉吟片刻，踱走了七八步，想出新時代嵌字藏名燒餅歌一帖，牛刀小試，恭錄如下，歡迎大陸人民翻牆轉載，版權分文不收，只需註明是香江第一才子某某向香港第一健筆叫陣偶作，兼向國家表忠、向國師獻賀，即可：「近平远定，京兴滬宁，克強须向汪洋彼岸立战书，韓台歸正，乐无边際。」忽然發現偶成一上聯，茲向全國誠徵下聯，祈各省市無數第一健筆才子擲玉拋磚，以毋負中華文化復興盛世焉。

我一時睇錯19大係講佢自己

林行止篇野講咩？

條仆街之前提倡用簡體字

之後既冇睇，據說吹奏習種奶共

晚節不保

你則是所謂的香江第一才子──雖然傳聞說你用過廁紙包頭

金庸之後到林行止
所謂辦報文人有風骨只係一場誤會

林行止都投共？

有冇人有林行止篇文

最後幾段